美團Q2：外賣平均客單價50元，佣金率11.7% 日均2450萬單

美團點評 （03690） 交出強勁季度成績，得益於主業餐飲外賣業務強勁復甦。美團上季外賣訂單量、平均價值、收入均按年錄得增長，反映美團餐飲外賣業務已從疫情陰霾走出，表現甚至優於去年同期。美團上季餐飲外賣交易金額按年增長 17%至1088億元（人民幣，下同），日均交易筆數按年增長7%至2450萬，每筆餐飲外賣業務訂單的平均價值按年增長9.4%，帶動美團上季餐飲外賣業務恢復成長，收入按年升13%至145億元。

今年首季中國新冠肺炎疫情爆發，消費者因衛生安全憂慮減少外賣需求，商家經營受阻，以及部分騎手未能到位，均打擊美團首季餐飲外賣業務。不過，相較首季度錄得7090萬元經營虧損，美團餐飲外賣上季錄得12.53億元經營溢利。

若以上季度22.29億筆餐飲外賣交易筆數計算，每單經營溢利已達0.56元。參考今年首季度，每單錄經營虧損0.05元。美團曾經提出目標，在2025年前達到每天1億訂單，每單1元經營利潤。

美團表示，上季開展各種促銷活動促進餐飲外賣業務的復甦，例如推出了「618外賣節」，令餐飲外賣訂單量實現按年增長。同時，餐飲商戶也加快線上化，美團外賣上季度新上線的品牌商家數量按年增長超過1.1倍。

粗略計算，美團二季度餐飲外賣業務交易額1088億元，平均客單價為50元左右，佣金率11.7%，與2019年整體持平。

香港食肆應反思為何不藉此機會,學習內地發展外賣行業
外賣仔梗有計
外賣仔有數圍
外賣仔好賣得
有美團冇窮人
有美團齊齊賺

美團就係不科學
之前水災咁勁外賣生意仲節節上升?
我唔信

留名美團步瑞幸後塵

呢條友都係唔信,E家夾到傻能左

50蚊留名留到265有錢唔識搵

大陸人咁有錢食50$餐？

呢到係香港(中國)，唔係美國

中共中央總書記胡錦濤在中共十八大報告中提出，在2020年，中國將「全面建成小康社會」
我國

想睇盤數有幾多單over 1萬蚊

支那出得既數水份多撚到仆街

支那香港做假數有咩問題 肛交所 sfc直頭主動幫你隱瞞

上海啲餐廳價錢差唔多追上香港

食碗麵+一籠小籠包，40人仔

叫得外賣多數都大城巿
同埋屋企/寫字樓一齊嗌，$50唔難
之前我上海出差叫親都一百咁上下

其實大城市食飯同香港價一樣
我果陣心諗d人點生活

我國得上海？
廣州都去唔到咁多 仲未計我國既水都威尼斯

係生存
月入5000 租1000

深圳D消費同香港差無幾
上多D去就知

嗌得外賣50蚊好正常
窮撚冇用開先會唔知

用入1000夠食20餐啦

成個中國水災?

假數據嚟 沽呀

係佢心入面成個中國已經沉落水底

成家人食喎

假數
200見